白人至上示威不敵反右集會

2018年08月14日

白人至上示威不敵反右集會

■前日華盛頓有右翼白人示威，在警方和特工護送下企圖突破反歧視者重圍。

美國一群白人至上主義示威者，趁去年夏洛茨維爾示威的紀念日，前日在白宮外示威，但人數差強人意。他們更引來一批反對者組織另一場示威，反對他們的政治主張，聲勢更浩大。

極右集會僅20人出席

去年在夏洛茨維爾的白人至上主義示威，導致1人死亡，其間有大量人士高舉種族主義符號，是美國多年來最大型的同類示威。踏入一周年，他們前日在白宮外舉行了第二次「團結右翼」（Unite the Right）示威，但僅約20人出席，比組織者預計的逾100名參加者為少。

示威組織者凱斯勒認為參加人數偏少的原因是交通問題，但有參加者則向有線新聞網絡（CNN）記者指，支持者都被去年發生的事件嚇怕。

另一邊廂，反對者則在相同地點舉辦示威，人數有數千之眾。當地警方需築起人牆，並架設鐵馬將兩路人馬分隔。而白人至上主義者抵達白宮外不久後隨即離開，雙方未有發生衝突。

白人至上主義者在美國自2016年起重回公眾眼前，不少媒體將此現象與美國總統特朗普當年的競選策略及言論扣連。在去年示威發生後，特朗普只在數日後不點名譴責參與各方，包括反對者在內的暴力，引來輿論批評。

美聯社

上一則
上一則
前幕僚公開被炒絕密錄音 白宮斥無誠信

下一則
下一則
西班牙慶典塌台316人傷

child登仔仲唔去加入白人至上組織
有免費洋腸食喎

無白人管治香港你地今日仲做緊鄰國奴隸

左膠唔係好大愛包容架咩，連人地示威集會都唔畀
伊斯蘭咁右左膠反而就包容大愛

連登仔應該去美國支持白人至上集會，咁到時就唔止20個，而係成千上萬個示威者，撐起半個美國天

反映咗大把被極左標誌嘅人根本係中左/中右，而唔係極右 white supremacists